<resources>
    <string name="app_name"><b>
        Programming languages</b></string>
    <string name="navigation_drawer_open">fcdsc\n</string>
    <string name="navigation_drawer_close">asdfghj\n</string>
    <string name="javaScript">
        <b>Год создания:</b> 1995 год.\n\n\n
        <b>Где применяется:</b> Изначально JavaScript был создан для разработки веб-страниц, чтобы сделать их интерактивными. С тех пор его область применения значительно расширилась: сегодня он используется для создания веб-приложений (в том числе SPA — Single Page Applications), серверных приложений (Node.js), мобильных приложений (React Native, Ionic), игр, а также для программирования устройств Интернета вещей.\n\n\n
        <b>Рейтинг за последние 10 лет:</b> JavaScript стабильно занимает верхние строчки в различных рейтингах популярности языков программирования, таких как TIOBE Index и GitHub Octoverse. Особенно его популярность возросла с появлением и развитием экосистемы Node.js, которая позволила использовать JavaScript и на серверной стороне.\n\n\n
        Любая интересная информация про этот язык: Созданный Бренданом Эйхом за 10 дней в 1995 году для Netscape Navigator, JavaScript стал одним из трех основных технологий World Wide Web наряду с HTML и CSS. Интересно, что изначально его называли Mocha, затем LiveScript, и только после — JavaScript, что было маркетинговым ходом, связанным с популярностью языка программирования Java. Несмотря на название, эти языки имеют разное предназначение и синтаксис. JavaScript постоянно развивается и адаптируется, об этом свидетельствуют многочисленные обновления ECMAScript — стандарта, на котором базируется язык. С появлением Node.js в 2009 году, JavaScript вышел за пределы браузеров, что существенно увеличило его популярность и области применения. Сегодня JavaScript — это не просто инструмент для добавления интерактивности на веб-страницы, но и мощный инструмент для создания полноценных веб-приложений, работающих как на клиентской, так и на серверной стороне.
    </string>
    <string name="python">
        <b>Год создания:</b> 1991 год.\n\n\n
        <b>Где применяется:</b> Python используется в веб-разработке (Django, Flask), научных исследованиях (NumPy, SciPy, Pandas), машинном обучении и искусственном интеллекте (TensorFlow, PyTorch), разработке игр (Pygame), автоматизации и скриптинге, анализе данных и визуализации (Matplotlib, Seaborn), разработке приложений с использованием GUI (Tkinter, PyQt), сетевом программировании и многих других областях.\n\n\n
        <b>Рейтинг за последние 10 лет:</b> Python занимает лидирующие позиции в рейтингах популярности языков программирования, таких как TIOBE Index, PYPL PopularitY of Programming Language, и GitHub Octoverse. За последние годы его популярность значительно выросла, особенно благодаря его применению в области науки о данных, машинного обучения и разработке веб-приложений.\n\n\n
        Любая интересная информация про этот язык: Создатель Python, Гвидо ван Россум, начал работу над Python в конце 1980-х годов как хобби, стремясь создать высокоуровневый язык, который бы сочетал в себе лаконичность и читаемость кода. Название языка вдохновлено британским комедийным шоу "Летающий цирк Монти Пайтона". Ван Россум предпочел, чтобы Python позволял программистам работать быстрее и интуитивно понимать код друг друга, что стало возможным благодаря его синтаксису, поощряющему чистоту и простоту. Python часто называют "выразительным" языком, так как с его помощью можно выполнять сложные задачи всего за несколько строк кода. Python разрабатывается сообществом под крылом Python Software Foundation и является открытым и свободным программным обеспечением. Его дизайн и философия акцентируют на удобстве и простоте использования, что делает его особенно популярным среди начинающих программистов, а также профессионалов, работающих в быстро развивающихся областях, таких как наука о данных и искусственный интеллект.
    </string>
    <string name="Go">
        <b>Год создания:</b> 2009 год.\n\n\n
        <b>Где применяется:</b> Go, также известный как Golang, активно используется для разработки высокопроизводительных серверных приложений, облачных сервисов, микросервисов, инструментов для DevOps и автоматизации, а также в системном программировании. Благодаря своей эффективности и поддержке многопоточности (горутин и каналов) он хорошо подходит для разработки распределенных систем, сетевых сервисов и веб-приложений, требующих высокой масштабируемости и производительности.\n\n\n
        <b>Рейтинг за последние 10 лет:</b> За последние 10 лет Go стабильно набирал популярность и признание в сообществе разработчиков, что отражено в его росте в различных рейтингах, включая TIOBE Index, GitHub Octoverse, и другие опросы среди разработчиков. Он особенно популярен среди специалистов, работающих с облачными технологиями и контейнеризацией, в частности с Docker и Kubernetes, которые также написаны на Go.\n\n\n
        Любая интересная информация про этот язык: Язык программирования Go был разработан в Google инженерами Робертом Гриземером, Робом Пайком и Кеном Томпсоном. Основной целью создания Go было обеспечение высокой производительности приложений, удобства в написании кода и простоты в обслуживании сложных систем. Одной из особенностей Go является его система типов и модель параллелизма, основанная на горутинах, что позволяет легко создавать многопоточные приложения. Go также славится своей стандартной библиотекой, предоставляющей широкий набор инструментов "из коробки" для работы с сетью, текстом, графикой и другими задачами. Вдобавок, Go поддерживает статическую типизацию, автоматическую сборку мусора, и компиляцию в машинный код, что делает его отличным выбором для создания эффективных и безопасных приложений. Go стал основой для многих известных проектов, включая Kubernetes, Terraform и многие другие.\n\n\n
    </string>
    <string name="java">
        <b>Год создания:</b> 1995 год.\n\n\n
        <b>Где применяется:</b> Java широко используется для разработки крупномасштабных корпоративных приложений, мобильных приложений на Android, веб-приложений с использованием Java EE (Enterprise Edition), настольных приложений через Swing и JavaFX, а также в области встраиваемых систем и интернета вещей (IoT). Java также популярна в финансовых приложениях, системах управления базами данных, облачных вычислениях и больших данных.\n\n\n
        <b>Рейтинг за последние 10 лет:</b> Java постоянно занимает высокие позиции в рейтингах популярности программных языков, таких как TIOBE Index и Stack Overflow Developer Survey. Она ценится за свою стабильность, масштабируемость и широкое сообщество разработчиков. Несмотря на конкуренцию со стороны более новых языков, Java остается важным выбором для многих разработчиков и компаний по всему миру.\n\n\n
        Любая интересная информация про этот язык: Создание Java было мотивировано потребностью в языке программирования, который был бы портативным, безопасным и мог бы работать на различных платформах без изменений в исходном коде — "Write Once, Run Anywhere" (WORA). Создателем Java считается Джеймс Гослинг из Sun Microsystems (в настоящее время часть Oracle Corporation). Одной из отличительных особенностей Java является использование виртуальной машины Java (JVM), которая позволяет программам на Java работать на любой операционной системе, поддерживающей JVM, без необходимости компиляции под каждую платформу. Java также известна своей строгой моделью безопасности и автоматической сборкой мусора, что уменьшает риск утечек памяти и других проблем, связанных с управлением памятью. В последние годы под эгидой проекта OpenJDK сообщество Java активно работает над модернизацией языка, добавляя новые функции, такие как лямбда-выражения, модули, локальные переменные для лямбда-выражений и улучшения для работы со строками и файлами, чтобы язык оставался актуальным и отвечал современным требованиям разработки программного обеспечения.
    </string>
    <string name="c">
        <b>Год создания:</b> 1972 год.\n\n\n
        <b>Где применяется:</b> Язык C широко применяется в системном программировании, разработке операционных систем, встроенных систем, драйверов устройств, ядер ОС, и компиляторов. Кроме того, C используется для разработки приложений, требующих высокой производительности, таких как игры, программы для обработки видео и аудио данных, и приложения для научных расчетов.\n\n\n
        <b>Рейтинг за последние 10 лет:</b> Несмотря на появление множества новых языков программирования, C продолжает оставаться одним из самых популярных языков в мире. Он регулярно занимает высокие места в различных рейтингах, включая TIOBE Index, благодаря своей универсальности, эффективности и мощным возможностям низкоуровневого программирования.\n\n\n
        Любая интересная информация про этот язык: Язык C был разработан Деннисом Ритчи в AT&amp;T Bell Labs для использования в операционной системе UNIX, что сыграло ключевую роль в его распространении и популяризации. С тех пор C стал основой для многих других языков программирования, включая C++, C#, Java, JavaScript, Go и многие другие. Простота, эффективность и гибкость C делают его идеальным выбором для разработки программного обеспечения, где требуется прямой доступ к аппаратным ресурсам или где важна максимальная производительность. С появлением стандарта C99, а затем и C11, язык получил множество улучшений, включая новые типы данных, функции для работы с файлами и строки, улучшенную поддержку международизации и параллельного программирования. Несмотря на свою долгую историю, C остается важным инструментом для программистов по всему миру, продолжая развиваться и адаптироваться к современным требованиям разработки ПО.
    </string>
    <string name="c__">
        <b>Год создания:</b> 1983 год.\n\n\n
        <b>Где применяется:</b> C++ используется в разработке программного обеспечения, где требуется высокая производительность и возможность низкоуровневого доступа к ресурсам системы. Это включает в себя разработку операционных систем, системных приложений, игр, графических и видео обработчиков, приложений для торговли на финансовых рынках, встраиваемых систем, и приложений для научных расчетов.\n\n\n
        <b>Рейтинг за последние 10 лет:</b> C++ сохраняет свою популярность и высокие позиции в различных рейтингах языков программирования, включая TIOBE Index, благодаря своей мощности, гибкости и широкому спектру применения. Он постоянно обновляется и развивается, что поддерживает его актуальность в современной разработке программного обеспечения.\n\n\n
        Любая интересная информация про этот язык: C++ был создан Бьярном Страуструпом в качестве расширения языка программирования C, предоставляя объектно-ориентированные возможности, такие как классы, наследование, и полиморфизм, а также множество других улучшений, например, шаблоны, исключения и пространства имен. Это позволило разработчикам создавать сложные системы с более высоким уровнем абстракции и лучшей структурой кода. Стандарты C++, такие как C++11, C++14, C++17 и последние C++20, внесли значительные улучшения в язык, включая новые возможности для упрощения кода, поддержку современных парадигм программирования, улучшения для параллельного выполнения и работы с аппаратными ресурсами. C++ остается основным инструментом в областях, где требуется сочетание высокой производительности и сложной функциональности, а его активное сообщество разработчиков и постоянное развитие гарантируют, что язык будет оставаться важным активом в мире программирования на долгие годы.
    </string>
    <string name="c_">
        <b>Год создания:</b> 2000 год.\n\n\n
        <b>Где применяется:</b> C# активно используется для разработки на платформе .NET, включая создание настольных приложений для Windows, веб-приложений с использованием ASP.NET, мобильных приложений через Xamarin, игр с использованием Unity, а также для разработки облачных решений и микросервисов.\n\n\n
        <b>Рейтинг за последние 10 лет:</b> C# стабильно сохраняет высокие позиции в рейтингах популярности программирования, таких как TIOBE Index и RedMonk, благодаря широкому спектру применения, постоянному развитию языка и поддержке со стороны Microsoft.\n\n\n
        Любая интересная информация про этот язык: Разработанный Microsoft в рамках платформы .NET, C# был представлен как объектно-ориентированный язык программирования, обладающий высокой безопасностью типов и простотой использования. С момента своего создания язык C# прошел через множество версий, каждая из которых добавляла новые функции и возможности, такие как лямбда-выражения, LINQ, асинхронное программирование и многое другое. Особенностью C# является его тесная интеграция с .NET Framework, что позволяет разработчикам легко создавать мощные и надежные приложения. В последние годы Microsoft активно продвигает стратегию "Mobile-First, Cloud-First", в результате чего C# стал ключевым инструментом для разработки кроссплатформенных мобильных приложений и облачных сервисов. C# также играет важную роль в разработке игр благодаря популярному игровому движку Unity, который использует C# в качестве основного языка программирования. Сообщество разработчиков C# активно и постоянно растет, а поддержка со стороны Microsoft и постоянное внедрение новых технологий делают язык одним из лидеров в индустрии программирования.
    </string>
    <string name="r"><b>Год создания:</b> 1993 год.\n\n\n
        <b>Где применяется:</b> R широко используется в статистическом анализе данных, научных исследованиях, биоинформатике, финансовом моделировании, а также для создания графиков и визуализации данных. Этот язык является основным инструментом для многих исследователей и аналитиков данных благодаря своим мощным статистическим пакетам и легкости визуализации результатов.\n\n\n
        <b>Рейтинг за последние 10 лет:</b> R стабильно занимает высокие позиции в рейтингах языков программирования, особенно в области анализа данных и статистики. Его популярность обусловлена обширным количеством пакетов, активным сообществом и специализированными возможностями для обработки данных.\n\n\n
        Любая интересная информация про этот язык: R разрабатывался как свободная альтернатива коммерческим статистическим пакетам, таким как S и SAS. Он включает в себя среду программирования, интерпретатор и обширный набор предварительно разработанных функций для статистического анализа и графического представления данных. Одной из ключевых особенностей R является возможность расширения его функционала за счет добавления пакетов, разрабатываемых сообществом. На данный момент существует более 10 тысяч пакетов, доступных через комплексный архив сети R (CRAN), покрывающих практически все аспекты статистического анализа и визуализации данных. Это делает R исключительно мощным инструментом для анализа данных и научных исследований, позволяя исследователям и аналитикам выполнять сложные статистические анализы и создавать высококачественные графики и диаграммы с минимальными затратами времени. R также поддерживает интеграцию с другими языками программирования, такими как C++, что позволяет улучшить производительность критически важных частей кода.</string>
    <string name="swift">
        <b>Год создания:</b> 2014 год.\n\n\n
        <b>Где применяется:</b> Swift активно используется для разработки приложений под операционные системы iOS, macOS, watchOS и tvOS. Этот язык выбирают для создания как мобильных приложений для iPhone и iPad, так и для разработки настольных приложений для Mac, приложений для Apple Watch и Apple TV.\n\n\n
        <b>Рейтинг за последние 10 лет:</b> С момента своего появления Swift быстро набрал популярность среди разработчиков благодаря своей производительности, безопасности и удобству использования. Он регулярно входит в топ языков программирования по различным рейтингам, включая TIOBE и Stack Overflow Developer Survey.\n\n\n
        Любая интересная информация про этот язык: Swift был представлен компанией Apple в 2014 году как преемник Objective-C для разработки под операционные системы Apple. Одной из ключевых целей Swift являлось обеспечение высокой производительности при одновременном упрощении процесса разработки. Swift принес множество современных языковых конструкций, таких как безопасность типов, опциональные типы для борьбы с nil-значениями, лямбда-выражения, управляемая память и многое другое. Это позволило разработчикам писать более чистый и безопасный код. Swift также стал одним из первых языков программирования, активно продвигающих идею протокольно-ориентированного программирования, которое является альтернативой классическому объектно-ориентированному программированию. Swift быстро завоевал любовь разработчиков и широко используется не только в коммерческой разработке, но и в образовательных целях. Apple активно поддерживает Swift, регулярно обновляя язык и развивая связанные с ним инструменты, такие как Swift Playgrounds - интерактивное приложение для обучения программированию на Swift в игровой форме.
    </string>
    <string name="rust">
        <b>Год создания:</b> 2010 год.\n\n\n
        <b>Где применяется:</b> Rust применяется в системном программировании, разработке операционных систем, веб-серверов, игр и других производительных приложений, где требуется гарантия безопасности памяти и контроль над ресурсами системы. Также Rust используется в блокчейн-проектах и для создания высоконагруженных сервисов.\n\n\n
        <b>Рейтинг за последние 10 лет:</b> Rust регулярно занимает высокие позиции в рейтингах языков программирования, таких как TIOBE и Stack Overflow Developer Survey, особенно выделяясь среди языков системного программирования за свои возможности по обеспечению безопасности и производительности.\n\n\n
        Любая интересная информация про этот язык: Rust был разработан в Mozilla Research как проект по созданию безопасного и параллельного языка программирования, который мог бы служить надежной основой для сложных системных проектов, таких как браузеры. Особенностью Rust является его система владения памятью без сборщика мусора, которая помогает предотвратить целый ряд ошибок, связанных с управлением памятью и гонками данных. Rust активно использует концепции безопасного параллелизма, что позволяет разработчикам эффективно использовать многопроцессорные системы без страха перед усложнением кода и появлением труднообнаружимых ошибок. За последние годы Rust набирает популярность не только среди разработчиков системного ПО, но и в веб-разработке благодаря инструменту WebAssembly, который позволяет запускать код, написанный на Rust, непосредственно в веб-браузере. Rust обладает активным и поддерживающим сообществом, что способствует быстрому росту экосистемы языка. Разработчики высоко ценят Rust за строгость и точность в работе с ресурсами, а также за способность писать высокопроизводительный и безопасный код.
    </string>
    <string name="ruby">
        <b>Год создания:</b> 1995 год.\n\n\n
        <b>Где применяется:</b> Ruby широко применяется в веб-разработке, особенно благодаря фреймворку Ruby on Rails, который сделал его популярным для создания веб-приложений. Также Ruby используется для создания внутренних инструментов, аналитических и автоматизационных скриптов, прототипирования продуктов.\n\n\n
        <b>Рейтинг за последние 10 лет:</b> Несмотря на то что пик популярности Ruby пришелся на 2000-е годы с ростом Ruby on Rails, он до сих пор сохраняет высокие позиции в различных рейтингах программирования благодаря своей выразительности, простоте и активному сообществу. Ruby регулярно входит в топ-20 в рейтингах языков программирования, таких как TIOBE и RedMonk.\n\n\n
        Любая интересная информация про этот язык: Создатель Ruby, Юкихиро "Мац" Мацумото, стремился сделать язык программирования, который был бы не только мощным и гибким, но и приятным в использовании, сочетая в себе лучшие черты своих любимых языков, таких как Perl, Smalltalk, Eiffel, Ada и Lisp. Ruby разработан с упором на продуктивность и удовольствие от программирования. Он обладает чистым синтаксисом, который делает код легким для чтения и написания. Ruby поддерживает множество парадигм программирования, включая объектно-ориентированное, функциональное и императивное программирование. Фреймворк Ruby on Rails значительно ускорил процесс разработки веб-приложений и стал катализатором популярности Ruby. Ruby также известен своими мощными возможностями метапрограммирования, которые позволяют программистам писать более динамический и гибкий код. В сообществе Ruby существует культура высокого качества кода и внимания к деталям, что способствует созданию прочной и легко поддерживаемой кодовой базы.
    </string>
    <string name="dart">
        <b>Год создания:</b> 2011 год.\n\n\n
        <b>Где применяется:</b> Dart используется в качестве языка программирования для фронтенд-разработки веб-приложений и для разработки мобильных и десктопных приложений через кросс-платформенный фреймворк Flutter. Благодаря Flutter, Dart получил особенно большую популярность в мобильной разработке, позволяя создавать высокопроизводительные и визуально привлекательные приложения для iOS и Android с единой кодовой базой.\n\n\n
        <b>Рейтинг за последние 10 лет:</b> Dart стал значительно популярнее после выхода Flutter в 2017 году. До этого момента его популярность была относительно низкой. В последние годы Dart стабильно поднимается в рейтингах языков программирования, хотя и не входит в топ самых популярных языков. Однако, среди языков для мобильной разработки, Dart занимает одно из лидирующих мест благодаря Flutter.\n\n\n
        Любая интересная информация про этот язык: Dart был разработан компанией Google с целью улучшения разработки веб-приложений, предложив альтернативу JavaScript. Основные преимущества Dart включают в себя опциональную статическую типизацию, компиляцию как в нативный код, так и в JavaScript, а также современные функции языка, облегчающие разработку сложных приложений. Dart поддерживает объектно-ориентированное и функциональное программирование. Особенность Dart в том, что он может быть скомпилирован в JavaScript, что позволяет разработанным на Dart приложениям работать в любом современном веб-браузере без использования дополнительных плагинов. С появлением Flutter, Dart начал активно использоваться для разработки кросс-платформенных приложений, благодаря чему разработчики могут использовать один и тот же код для создания мобильных, веб- и десктопных приложений. Dart обладает мощным набором инструментов для разработки и отладки, включая Dart DevTools. Сообщество Dart активно растет, что способствует появлению большого количества библиотек и инструментов для упрощения разработки на Dart.
    </string>
    <string name="kotlin">
        <b>Год создания:</b> 2011 год.\n\n\n
        <b>Где применяется:</b> Kotlin применяется в Android-разработке, серверной разработке на платформе JVM, а также для создания веб-приложений, десктопных приложений и скриптов. Благодаря кросс-платформенному фреймворку Kotlin Multiplatform, Kotlin также используется для разработки мультиплатформенных приложений с общей логикой на Kotlin и специфическими реализациями для каждой платформы.\n\n\n
        <b>Рейтинг за последние 10 лет:</b> С момента его появления Kotlin стабильно набирал популярность и в 2017 году был признан Google официальным языком для разработки Android-приложений, что дало ему значительный толчок. Kotlin регулярно занимает высокие позиции в рейтингах языков программирования, таких как TIOBE, GitHub, и RedMonk, благодаря своей современной функциональности, безопасности и удобству использования.\n\n\n
        Любая интересная информация про этот язык: Kotlin был создан компанией JetBrains, известной разработкой интегрированных сред разработки (IDE), таких как IntelliJ IDEA. Целью создания Kotlin было предложить более безопасную и выразительную альтернативу Java, сохраняя при этом полную совместимость с Java и JVM. Kotlin предлагает множество современных функций, таких как типы данных, которые не могут быть null по умолчанию, лямбда-выражения, корутины для асинхронного программирования и многое другое, что делает код более лаконичным, безопасным и легко читаемым. Kotlin также поддерживает функциональное программирование. Особенность Kotlin в том, что он может быть использован не только для JVM и Android, но и компилироваться в JavaScript или используемый в кросс-платформенной разработке через Kotlin/Native. Это делает его универсальным инструментом для разработчиков. Благодаря активному сообществу и поддержке от JetBrains и Google, Kotlin продолжает развиваться и получать новые возможности, делая его одним из самых перспективных и популярных языков программирования современности.
    </string>
</resources>